% IL sysark
\newpage
\section{Konklusion}
Der er foretaget 100 BABYCON detekteringer af udvalgte lydfiler. Analyseresultater findes i [\textit{projektdokumentationen pp. 134-138}], danner grundlag for den endelige konklusion. 

\textbf{Resultat opsummering}\\
I tabel \ref{IL:result} herunder ses en procentuel opsummering af de enkelte lydkilder og de producerede BABYCON-statuser 
For fuld test og beskrivelse henvises [\textit{projektdokumentationen pp. 134-138}].

\begin{table}[!htbp] \centering
	\caption{Resultattabel}
	\label{IL:result}
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	\hline
		\textbf{Kategori} & \textbf{BABYCON1} & \textbf{BABYCON2} & \textbf{BABYCON3}\\\hline
		Højlydt babygråd & 49,50\% & 34,50\% & 16,00\% \\\hline
		Moderat babygråd & 0,00\% & 59,50\% & 40,50\% \\\hline
		Omgivelsesstøj & 0,25\% & 11,00\% & 91,25\% \\\hline
	\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Hit ratio}\\
Med det udgangspunkt, at højlydt babygråd altid bør producere BABYCON1, moderat babygråd bør producere BABYCON2 og omgivelsesstøj BABYCON3, er der beregnet en endelig hit ratio. 
\begin{center}
$HitRatio=\frac { hits }{ total\quad tries } =\frac { 99+119+365 }{ 200+200+400 } =72.9$\%
\end{center}

\textbf{Konklusion}\\
Antages en løs tankegang hvor brugssituationen tages i betragtning, er det langt hen ad
vejen lykkedes at implementere den Intelligente Lydmonitor tilfredsstillende. BABYCON1
detekteres næsten udelukkende ved optagelser af højlydt babygråd, dog med 1\% detektion ved
Latter lydoptagelsen. BABYCON2 detekteres i højest grad ved moderat babygråd, med
en del detektioner ved højlydt babygråd samt dyrelyde som katte-mjauen en fuglefløjt.
BABYCON3 detekteres mellem 70 og 100\% af tiden ved andre optagelser end babygråd,
hvor fuglefløjt har laveste og trafikstøj højeste procentsats. BABYCON3 detekteres
indimellem ved både højlydt og moderat babygråd, men eftersom denne status er fredelig,
antages denne fejltagelse for mindre væsentlig.

Med et rigidt udgangspunkt, hvor det antages at de givne optagelser af eksempelvis
”Højlydt babygråd” hver gang bør resultere i BABYCON1, er det således lykkedes at implementere
en Intelligent Lydmonitor, der for de angivne lydfiler har en HitRatio = 72.9\%.




 
