%statistician
\subsection{Statistician}
Herunder følger beskrivelsen og implementeringen for Statistician i Intelligent Lydmonitor.
Statistician har til opgave at bestemme signifikansen af en given BABYCON og med TwoWireCom's tw\_send() sende BABYCON status til Controller. 

Herunder ses funktionen ss\_init(). Her sættes relevante attributter. Desuden sættes alle pladserne i bufferen, som skal indeholde BABYCON statuser, som default til BABYCON3.
\begin{verbatim}
void ss_init(void)
{
    ss_bc = 3;
    ss_significans = 1;
    ss_bbyCon3 = 0;
    ss_bbyCon2 = 0;
    ss_bbyCon1 = 0;

    int i;
    for(i=0; i< SS_SIZE; i++)
    {
        ss_sigContainer[i] = BABYCON3;
    }
}
\end{verbatim}

I det følgende afsnit beskrives et uddrag af funktionen ss\_calcSignificans: 

Først følger koden som sørger for at funktionen har den ønskede FIFO funktionalitet. En midlertidig buffer oprettes og indholdet af ss\_sigContainer kopieres over i den midlertidige buffer. Herefter opdateres plads 0 i ss\_sigContainer med den modtagne BABYCON status, bc. Herefter shiftes de resterende pladser en gang mod højre, herved forsvinder den ældste værdi fra bufferen. 

\begin{verbatim}int temp[SS_SIZE];
    //Copying into a temporary array
    int i = 0;
    for(i = 0; i<SS_SIZE; i++)
    {
        temp[i] = ss_sigContainer[i];
    }
    ss_sigContainer[0] = bc;

    for(i = 0; i<SS_SIZE-2;i++)
    {
        ss_sigContainer[i+1] = temp[i];
    }
\end{verbatim}

Herefter tælles antal forekomster af henholdsvis BABYCON1, BABYCON2 og BABYCON3. Dette gøres med en switch case. BABYCON1 vægtes med 11, BABYCON vægtes med 6 og BABYCON3 vægtes med 1. Disse vægtninger er fundet ved trial and error og giver den bedste kategoriserings-sikkerhed. 

\begin{verbatim}
ss_bbyCon1 = 0;
ss_bbyCon2 = 0;
ss_bbyCon3 = 0;

...
    for (int i=0; i<SS_SIZE; i++)
    {
        switch(ss_sigContainer[i])
        {
        case BABYCON1:
            ss_bbyCon1+=11;
            break;

        case BABYCON2:
            ss_bbyCon2+=6;
            break;

        case BABYCON3:
            ss_bbyCon3+=1;
            break;
        }
    }
\end{verbatim}

Slutteligt tjekkes der hvilken BABYCON status der har den højest vægtede værdi. Den med højest værdi sendes med tw\_send() til Controller. 
\begin{verbatim}
ss_significans = 1;

...
    if(ss_bbyCon1> ss_significans)
    {
        ss_significans = ss_bbyCon1;
        ss_bc = BABYCON1;
    }
    if(ss_bbyCon2> ss_significans)
    {
        ss_significans = ss_bbyCon2;
        ss_bc = BABYCON2;
    }
    if(ss_bbyCon3 > ss_significans)
    {
        ss_significans = ss_bbyCon3;
        ss_bc = BABYCON3;
    }

    tw_send(ss_bc);
\end{verbatim}