\chapter{Termliste}

% Husk at indsætte i alfabetisk orden!!

\begin{description}
\item[AASH] Antal af samtidige hændelser.
\item[Baby] Aktøren som står for at generere lyd til systemet.
\item[Baby Watch] Navnet på systemet.
\item[BABYCON niveau] En skala for babys humørtilstand (1, 2 og 3).
\item[BABYCON3: Rolig] Lyden indikerer at baby sover.
\item[BABYCON2: Urolig] Lyden indikerer at baby er vågen.
\item[BABYCON1: Alarmerende] Lyden indikerer at baby er i en tilstand, der kræver tilsyn.
\item[Babypasser] Brugeren som ønsker at benytte systemet.
\item[Betjeningspanel]Et panel bestående af to knapper(En ON/OFF-knap og en Manuelstart-knap) og tre LED'er(En ON/OFF-LED, en "Manuel start"-LED og en Wi-Fi-LED).
\item[Blackfin] Er en forkortelse af Blackfin ADSP-BF533 udviklingsboardet.
\item[DFT] Er en forkortelse for Discrete Fourier Transformation, adskiller sig fra FFT ved at både input og output er uendelige. 
\item[FFT] Er en forkortelse for Fast Fourier Transformation, som er en algoritme til beregning af fouriertransformation af en diskret serie af værdier. 
%\item[E-mail Alarmerende] Alarm meddelelse ved BABYCON1
%\item[E-mail Fejl ved lydoptagelse] Fejl meddelelse ved fejl i lydoptagelse
%\item[E-mail Fejl i vuggesystem] Fejl meddelelse ved overbelastning af vuggesystem 
\item[Intelligent lydmonitor] Del af system, som står for indsamling/behandling af lyd.
\item[Manuel start] Knap med funktion der manuelt starter ''Manuel start''-tilstand.
\item[Monitorerings-tilstand] En tilstand, hvor systemet styrer barnevognens vuggefunktion på baggrund af lyde, analyseret af den Intelligente lydmonitor.
\item[Passiv monitorering] Dækker over en tilstand, hvor der vugges manuelt og monitoreres for BABYCON1.
%\item[Putte-tilstand] En tidsafgrænset tilstand hvor barnevognen vugger uden at blive styret af lydinput. Kaldes også "Manuel-start tilstand"
\item[Raspbian] Linux operativ systemet til Raspberry Pi. 
\item[Regulerings MCU] Beskriver micro controller enheden der styrer Vuggesystemet.
\item[Undtagelses-tilstand] Dækker over tilstanden, hvor vugning af barnevogn stopper og går i BABYCON1.
\item[Vuggefrekvens] Frekvensen som barnekurven vugger med. Kaldes også vippe-frekvens.
\item[Vugge-indsving] Skal forstås som når barnevognen begynder en vuggesekvens af barnevognskurven så skal vuggesystemet give det en blid opstart.
\item[Vuggeudsving] Skal forståes som vinkeludsvinget af barnevognskurven i forhold til tyngdefeltet. Kaldes også vinkel-amplituden.
\item[Wi-Fi-LED]Diode der lyser, når Wi-Fi forbindelsen til netværk er afbrudt.

\end{description}