% Ikke-funktionelle krav
\begin{center}
\label{accepttest:ikkefunktionellekrav} 
\begin{longtable}{|p{0,5cm}|p{3,8cm}|p{3,8cm}|p{2,2cm}|p{2,2cm}|} % l for left, c for center, r for right 
\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Ikke-funktionelle krav}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{} &
\textbf{Test} &
\textbf{Forventet \newline Resultat} &
\textbf{Resultat} &
\textbf{Godkendt/ \newline Kommentar} \\ \hline 
\endfirsthead

\multicolumn{5}{l}{...fortsat fra forrige side} \\ \hline 
\multicolumn{1}{|c|}{} &
\textbf{Test} &
\textbf{Forventet \newline Resultat} &
\textbf{Resultat} &
\textbf{Godkendt/ \newline Kommentar} \\ \hline 
\endhead


%%%% Tabel Opsætning

% &Test
% &Forventet
% &Resultat
% &Godkendt/Kommentar

&\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Mikrofon:}} \\ \hline

\textbf{1}	&Mikrofonens parametre undersøges gennem producentens dokumentation.

			&De anførte mikrofon parametre er i overensstemmelse med kravene
			
			&Skriv her
			&Skriv her 
			\\ \hline

&\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Vuggesystem:}} \\ \hline

\textbf{1}	&Vuggens vinkel måles med et digitalt vaterpas når vuggen er i højeste vugge niveau (aktiveret med manuel vuggestart), og det samlede udsving udregnes ud fra den største og mindste målte vinkel.

			&Det målte vinkel udsving ligger mellem \SI{36}{\degree} og \SI{44}{\degree}.
			
			&Skriv her
			&Skriv her 
			\\\hline
			 
			 
\textbf{2}	&Vuggen indstilles til at vippe med hhv. 0.5, 1, 1.5, og \SI{2}{\hertz}, og der tælles hvor mange udsving vuggen gør over en periode på 30 sekunder. 

			&Det samlede antal udsving for de 4 optællinger ligger inden for \SI{10}{\percent} af hhv. 15, 30, 45, og 60.
			
			&Skriv her
			&Skriv her
			\\\hline


\textbf{3}  &Vuggen slukkes mens vuggen er nær ved fuldt udsving, og vinklen af vuggen måles når vuggen er faldet til ro. 
			&Den målte vinkel skal være mellem \SI{-5}{\degree} og \SI{5}{\degree}.
			&Skriv her
			&Skriv her
			\\ \hline


\textbf{4}  &FIXME: Test af begrænsning i vinkelfrekvens, og vinkelacceleration er svær at udtænke. TODO: snak med Carl
			&Skriv her
			&Skriv her
			&Skriv her
			\\ \hline
			
			
&\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Baby status}} \\ \hline

\textbf{1}  &Systemet konfigureres til at skrive til en log ved opdatering af baby status, og får lov at køre i \SI{1}{\minute}. Mens systemet kører overvåges hjemmesiden, og opdateringstidspunkterne noteres. Til sidst sammenholdes loggen med de noterede tider, og forsinkelsen beregnes som differencen fra opdatering af babystatus, til opdatering af hjemmesiden.
			&Den længste pause mellem to opdateringer af baby status, og den største forsinkelse til opdatering af hjemmesiden er under \SI{5}{\second}.
			&Skriv her
			&Skriv her
			\\ \hline
			
\end{longtable}
\end{center}


